%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%                                                         % 
%      Feuille de style - Plan de travail  collège        % 
%                                                         %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setlist[itemize, 1]{leftmargin=*} % pas d'indentation

%En-tête-----------------------------------------------------
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage} % Pour la numérotation des pages 
\pagestyle{fancy}
%\renewcommand\headrulewidth{0pt}
%\fancyhead[L]{Thème 2 : mouvement et interactions}
%\fancyhead[C]{}
%\fancyhead[R]{Chapitre 12}
\renewcommand\footrulewidth{1pt}
\fancyfoot[L]{\textcolor{lightgray}{Wissam SABRA}}
\fancyfoot[C]{\thepage /\pageref*{LastPage}}
\fancyfoot[R]{\textcolor{lightgray}{IND Meudon}} 
%\fancypagestyle{premierepage}
%{\fancyhead[C]{Nom :  \dotfill Prénom :\dotfill  \\}}
%\fancypagestyle{autrespages}
%{\fancyhead[C]{}}

% -------------------------------- Titre ---------------------------------
\newcommand{\titre}[1]{\begin{center}{\huge\sffamily #1} \end{center}}

% --------------------------Objectifs--------------------------------------------
\newenvironment{objectifs}{%
  \centering
  \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
  \rowcolors{3}{NavyBlue!30}{}
  \arrayrulecolor{lightgray}
  \begin{tabular}{|p{0.80\linewidth}|ccc|}
    \rowcolor{NavyBlue}
    \textbf{ \textcolor{white}{Capacités}}
    & \textbf{ \textcolor{white}{A}} 
    & \textbf{ \textcolor{white}{B}} 
    & \textbf{ \textcolor{white}{C}}  \\\hline
    }{\end{tabular}}
%
\newcommand{\capa}[1]{
  #1 %\dotfill
  & \faIcon[regular]{circle} 
  & \faIcon[regular]{circle}
  & \faIcon[regular]{circle}\\
}

%Note perso pour les élèves
\newtcolorbox{notePerso}{title= Notes perso, coltitle=gray, fonttitle=\bfseries, enhanced, arc=0mm,
  height = 5.07cm, colframe=lightgray ,colbacktitle=white, colback=white, halign
  title=flush center, boxrule=0pt,bottomrule=1pt, toprule=1pt, underlay = {
    \begin{tcbclipinterior}
      \draw[help lines,step=5.05mm, lightgray,shift={(interior.north west)}]
      (interior.south west) grid (interior.north east);
    \end{tcbclipinterior}
  }}

% ------------------------Décourvrir---------------------------------------------
\newtcolorbox{decouvrir}{enhanced, drop lifted shadow, boxrule=0pt, arc=0mm}
% ------------------------S'exercer ---------------------------------------------
%
\definecolor{couleurNotions}{rgb}{.02, .55, .56}
\definecolor{couleurEx}{rgb}{1, .63, 0}
%
\newcommand{\notionsRev}{\tcbitem[ colframe=couleurNotions!60, fonttitle=\bfseries, title=Notions]}
\newcommand{\exosRev}{\tcbitem[colframe=couleurEx!60, fonttitle=\bfseries, title= Pour se
  rafraichir la mémoire]}
%
\newcommand{\notions}{\tcbitem[ colframe=couleurNotions, fonttitle=\bfseries,
  title=Notions à connaitre]}
\newcommand{\exos}{\tcbitem[colframe=couleurEx, fonttitle=\bfseries, title=Exercices]}
%
% wims
\newtcbox{\wims}{title=\href{https://euler-ressources.ac-versailles.fr/wims/wims.cgi}{WIMS},
  halign=flush center,halign title = flush center}
%
% -------------------------------Plan du chapitre -------------------------------
\newtcolorbox{plan}{enhanced, colframe=NavyBlue, fonttitle=\bfseries, colbacktitle=NavyBlue,
  title=Plan, attach boxed title to top center={yshift=-2.5mm}, drop lifted
  shadow, boxrule=0pt, arc=0mm, }
% changement numérotation pour coller à celle des sections
\renewcommand{\labelenumi}{\bfseries\theenumi.}
\renewcommand{\theenumii}{\arabic{enumii}}
\renewcommand{\labelenumii}{\bfseries\theenumi.\theenumii.}